倘社署負責派一萬元予市民 羅致光稱署方工作將崩潰

勞工及福利局局長羅致光回應坊間有意見認為，可利用現有社會保障制度，向社保受益人派發一萬元的說法。他表示，當中涉及私隱以至電腦系統問題，並不可行，如果社署需要處理相關項目，可令社署工作崩潰。

羅致光在網誌表示，當知道社署如要處理相關工作，時間及工作優先次序安排上有困難時，曾親自與社署探討，試圖找出可行方案。他表示，在財政預算中派一萬元的條件，包括本財政年度內滿18歲及身為香港永久居民。但要從現有社保系統中找出相關人士，涉及多項調教工作，而相關工作最快要於7月後舉行。

另外，他指出，由於不是每名領取社保成人都是香港永久居民，而綜援制度以家庭作為單位，若要包括他們在派一萬元的工作，社署便要向約10萬人查詢，倍增社署工作。

羅致光說，由於近月申請綜援個案倍增，加上需要調整資產上限、綜援「出雙糧」及追補通脹調整等，社署社會保障部工作正面對前所未有的壓力，若再加上派一萬元的任務，將可令社署工作崩潰。

兩個字，廢。

唔識仲以為每人派十萬

個個都唔想做，公務員喎。
解散特區政府啦
直接併入深圳市
係we7拎個紅包都唔洗一日

比啲錢馬會，係馬會拎算啦